---
aid: 9025
zid: 596558
title: "等到进攻两广的时候大明士绅就知道元老们这帮髡贼蛮夷到底是什么样的货色了"
author: 陆李仙
date: 2015-06-14 12:04:23+07:00
lastmod: 2015-06-17 11:09:00+07:00
---

陆李仙 于 2015-6-14 12:04:23 发表了：

_本帖最后由 陆李仙 于 2015-6-14 12:22 编辑_

髡贼招收的人大多都是破产的中小地主，大批工匠，以及失地的农民，还有卑微的工匠，乞丐般的士兵，流离思索的奴隶，一旦元老院花费 10 年培养出合格的行政干部，就可以踢开士绅阶层。而元老的政策就是通过高赋税来压制佃租型地主。

在大明士绅眼中，髡贼是比满清更邪恶的存在，髡贼要把士绅阶层连根拔起。

在临高这个地多人少的地方，髡贼的政策还不明显，但是到了统治两广，开始用自己的行政干部来治理两广的时候，士绅就知道了。

光是发展工业，吸收大批失去土地的农民，以及通过高赋税来压制士绅，还有同时通过高工资吸引佃农进入工厂，就能够导致士绅地主阶层的全面经济危机。更不用说，元老拥有更强大的缴税机构了。

在这样的情况之下，士绅地主不疯狂的反扑就说不过去。

到时候元老院的军军队会有还乡团对抗，以及干部下乡被暗杀被失踪的状况，参考国民党下乡被杀案例。

我不知道元老怎么解决了。

---

xq77109 于 2015-6-14 12:07:13 发表了：

然后就出现了让有良心的历史学家憎恨不已的石剃头啊，何扫光啊之类的残忍的髡贼大头目

---

深海巡游者 于 2015-6-14 13:27:46 发表了：

攻略两广的时候，直接把地主清理掉不行吗？人民组建农村公社，或者农业公司。。。

---

762pkm 于 2015-6-14 14:17:11 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-14 13:27
>
> 攻略两广的时候，直接把地主清理掉不行吗？人民组建农村公社，或者农业公司。。。

前面不是反对土改吗？

---

猫失前爪 于 2015-6-14 14:52:19 发表了：

> 762pkm 发表于 2015-6-14 14:17
>
> 前面不是反对土改吗？

反对的是分地的土改········

---

rtooer 于 2015-6-14 22:02:52 发表了：

> 762pkm 发表于 2015-6-14 14:17
>
> 前面不是反对土改吗？

要整死地主还不简单，提高工资降低粮价就足够了，过去搞不成是因为搞的人没钱没枪

---

lzy0702 于 2015-6-14 22:18:32 发表了：

这种事情终究不能假手他人，还是老老实实搞土改闹革命吧

---

南海 于 2015-6-15 00:30:15 发表了：

凡是闹起来的地主全抓起来送美洲就是了。不出一百年就有中华文明在金山的说法了

---

南海 于 2015-6-15 00:32:48 发表了：

害怕地主不闹呢。就算他们不闹也要逼得他们闹。土改是绝对不做的。三十亩地一头牛老婆孩子热炕头，傻逼才进血汗工厂当无产阶级。傻逼才漂洋过海当拓荒者

---

墨翎水阅 于 2015-6-15 08:13:27 发表了：

将美洲作为流放之地，拓荒，殖民，澳大利亚嘛，也可以，就看这个谎怎么圆了

---

金山险马 于 2015-6-15 08:16:01 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-15 00:32
>
> 害怕地主不闹呢。就算他们不闹也要逼得他们闹。土改是绝对不做的。三十亩地一头牛老婆孩子热炕头，傻逼才进 ...

一口气消灭地主阶级，农民吗统统的进大农场做农业工人

---

Scat 于 2015-6-15 08:30:48 发表了：

地主得去西伯利亚啊

---

南海 于 2015-6-15 17:15:10 发表了：

> 金山险马 发表于 2015-6-15 08:16
>
> 一口气消灭地主阶级，农民吗统统的进大农场做农业工人

大农场吸纳不了那么多农民。初步建立工业化之后，因为总体市场容量的问题，需要的产业工人有是有限值的。

这样干就等于是我们自己制造流民，而且自己承担流民责任了。

澳宋政权没必要自己做这个恶人。

还是留着地主阶级做这个恶人吧。

所谓农村建设问题就是工业化建设问题。工业化需要什么样的农业我们才需要建设什么样农村。

---

龍城飛將 MK 于 2015-6-15 18:05:23 发表了：

阶级矛盾很多时候超越民族矛盾。。。。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-15 18:07:46 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-15 17:15
>
> 大农场吸纳不了那么多农民。初步建立工业化之后，因为总体市场容量的问题，需要的产业工人有是有限值的。 ...

明末的人口并不多，几十年的战乱进一步减少了人口，明末清初，中国人口只有五六千万。

这样，地多人少，每户三十亩地都绰绰有余。

而一旦恢复以自耕农为主体的自然经济，资本主义就更难发展了。

清末民国则不一样，经历了三百年的人口爆炸，尤其是乾隆朝第一次破亿，1949 年中国人口都已经有近五亿了。

---

xq77109 于 2015-6-15 18:57:12 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-15 18:07
>
> 明末的人口并不多，几十年的战乱进一步减少了人口，明末清初，中国人口只有五六千万。
>
> 这样，地多人少， ...

现在南中国还没有经历战乱～人口还是比较多吧～

---

xq77109 于 2015-6-15 18:58:12 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-15 00:30
>
> 凡是闹起来的地主全抓起来送美洲就是了。不出一百年就有中华文明在金山的说法了

这个说的太赞了

---

紫电流星 于 2015-6-15 21:44:05 发表了：

占领两广的时间还是要看军队和干部的训练速度，没有足够的军队，髡贼就变成了皇军，只能窝在县城，没有足够的干部，澳宋和大明就没有区别，不能深入基层。干部可以从学校教育，军队教育，还有留用人员短训中来。占领两广需要多少军队，多少干部？临高的训练速度是多少？有谁能给出一个合适的数字？这对临高的下一步计划其实是挺重要的。

---

有进无退哀木灯 于 2015-6-16 23:17:42 发表了：

不能更新思想的脑袋只好换掉或者追放到真澳洲去

---

TSHT2011 于 2015-6-17 09:44:50 发表了：

> 紫电流星 发表于 2015-6-15 21:44
>
> 占领两广的时间还是要看军队和干部的训练速度，没有足够的军队，髡贼就变成了皇军，只能窝在县城，没有足够 ...

同意，很多人莫名其妙地，一提到什么澳宋武力就以为可以召唤咒语一样随时随地出现占领区的任何地方。

澳宋军队说到底是一直工业化军队，换言之大量依赖工业化产品的供给，对补给交通线非常依赖，它们首先就要花费大量精力武力在交通线的安全上。如果不能像土鳖军那样迅速培养大量干部充实农村基层政权，只是控制城市铁路线的土鳖军也不会好到哪去了。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 10:08:11 发表了：

> rtooer 发表于 2015-6-14 22:02
>
> 要整死地主还不简单，提高工资降低粮价就足够了，过去搞不成是因为搞的人没钱没枪

说得好，降低粮价。那请问你这粮价怎么降低法？你手里掌握着大量的粮食吗？

攻占两广之后，这占领区人口得有多少？靠哪里的产粮区供应粮食？元老院自己控制住的还好说，那些租佃地主肯交出粮食吗？人家自给自足，并无有求于你的地方。你要不用强人家就是不肯拿粮食出来，你怎么办？对于封建地主来说，人家只在乎土地，手中有粮心中不慌。你唯一的办法就是用强制力强迫人家缴粮，否则都是白费劲。结果到底还不照样得使用暴力。

---

rtooer 于 2015-6-17 10:37:09 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 10:08
>
> 说得好，降低粮价。那请问你这粮价怎么降低法？你手里掌握着大量的粮食吗？
>
> 攻占两广之后，这占领区人口 ...

你忘了越南那边的粮食基地了吧。五百废们仗也打了好几次了，流民也抢了多少万了，真以为是靠收集地主那点粮食来支撑的？

---

TSHT2011 于 2015-6-17 10:39:47 发表了：

> rtooer 发表于 2015-6-17 10:37
>
> 你忘了越南那边的粮食基地了吧。五百废们仗也打了好几次了，流民也抢了多少万了，真以为是靠收集地主那点 ...

得了吧，老早就在说越南因为内战已经逐步削弱了供应能力了，你回头自己好好看。

---

rtooer 于 2015-6-17 10:45:57 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 10:39
>
> 得了吧，老早就在说越南因为内战已经逐步削弱了供应能力了，你回头自己好好看。

削弱又不是断绝，占城稻什么产量你不知道？只要越南还需要他们的货就得拿粮食来换，再不济五百废在自己掌握的土地上换高产作物就是了，明明可以悄无声息把土地拿到手，非要现在搞土改找麻烦。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 10:49:13 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-6-17 10:50 编辑_

> rtooer 发表于 2015-6-17 10:45
>
> 削弱又不是断绝，占城稻什么产量你不知道？只要越南还需要他们的货就得拿粮食来换，再不济五百废在自己掌 ...

找麻烦？

看看日本的明治维新就知道所谓的温和改革不过是把麻烦从几年拖到几十年的时间来慢慢熬而已。

占城稻产量再怎么样说到底是进口，进口永远受到外在条件影响，几场台风影响了船期就够制造几次粮价波动了。

---

Brain1127 于 2015-6-17 10:49:32 发表了：

越南可以考虑尽快占领部分产粮区，并进行现代化改造。目标是和台南合称元老院两大粮仓

---

Brain1127 于 2015-6-17 10:50:30 发表了：

在未来大陆攻略时，真的就是手中有粮心里不慌。

---

randomsin1 于 2015-6-17 10:54:19 发表了：

_本帖最后由 randomsin1 于 2015-6-17 10:59 编辑_

> rtooer 发表于 2015-6-17 10:45
>
> 削弱又不是断绝，占城稻什么产量你不知道？只要越南还需要他们的货就得拿粮食来换，再不济五百废在自己掌 ...

何必这么麻烦，现在才一五，等二五的时候有点家底了，直接派一支部队把越南打下来就是了，不是早有人想当殖民地总督了么，让他们花几年时间重点做好稻米增产和农垦工作就好了。越南不是据说很有点武力么？席亚洲他们的毒气弹好像搞出来很久了吧，元老院里有很多人啊，本来就是来当杀人狂魔的，结果天天想着立牌坊，要我说就得弹劾他们提醒一下，注意自己的屁股都坐在哪边去了？

最大的威胁黑尔一直在东南亚搞东搞西，他们还天天盯着日本那个又小又穷累赘还多的地方硬撑，这是浪费和犯罪。早就应该派特侦队去东南亚放毒气清理人了。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 10:56:15 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-6-17 10:57 编辑_

打海外粮食的主意，海外粮食怎么来？

靠占领然后移民搞国营农场吗？这么复杂干嘛不在国内新占区搞？是不敢得罪国内地主反而敢对国外地主下手的缘故吗？

如果是靠贸易，希望元老院对自己能拿出多少工业品交换粮食供养两广新占区的老百姓心中有数。

如果是占领，那希望元老院同样对要动员多少兵力进行远征开疆拓土牵制的国力心中有数。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 10:58:44 发表了：

> randomsin1 发表于 2015-6-17 10:54
>
> 何必这么麻烦，现在才一五，等二五的时候有点家底了，直接派一支部队把越南打下来就是了，不是早有人想当 ...

现在看起来是很多人对干掉越南地主毫无心理压力，而对干掉本国的地主则是心怀忌惮得很，也算一件怪事。

---

randomsin1 于 2015-6-17 11:05:10 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 10:58
>
> 现在看起来是很多人对干掉越南地主毫无心理压力，而对干掉本国的地主则是心怀忌惮得很，也算一件怪事。

简单的说就是想立牌坊，想占便宜又不想脏自己的手，小资产阶级的软弱性啦。

黑尔发现多久了？就放那里不管?抢银子舍得派兵，穿越者敌人反而不敢动？这是想养寇自重么？早就应该派人去明杀了，就算这次运气不好杀不掉，也算是立个规矩，谁敢收留黑尔就等着被上门放毒气和火箭洗城。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 11:07:43 发表了：

> randomsin1 发表于 2015-6-17 11:05
>
> 简单的说就是想立牌坊，想占便宜又不想脏自己的手，小资产阶级的软弱性啦。
>
> 黑尔发现多久了？就放那里 ...

考虑到还要保留跟西班牙的贸易关系，太张目的袭击还是避免的好。可以派小股袭击部队玩一击脱离不断进行侦察袭击破坏，别被西班牙抓到把柄就好。反正黑尔离了西班牙的支持也是 P 都不是，他都还没搞出自己的政权呢，说不好听的丫离开西班牙人都不知道该怎么弄钱。

---

randomsin1 于 2015-6-17 11:09:52 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 11:07
>
> 考虑到还要保留跟西班牙的贸易关系，太张目的袭击还是避免的好。可以派小股袭击部队玩一击脱离不断进行侦 ...

那就套个海盗的皮不就完了。反正当时大家的船上都是标配骷髅旗的

---
